{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026524",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "원주 3·1만세운동 기념비"
    },
    "text": "原州三·一万歳運動記念碑(ウォンジュさん·いちばんざいうんどう) (원주 3·1만세운동 기념비)\\n\n江原特別自治道原州地域で展開された3・1運動を称えるために、梅湖里老人会主催で、万歳運動の現場である村の裏山の香山に建てられたのが江原特別自治道原州市にある3・1万歳運動記念碑です。ゲンボウは烏石の碑身に櫛を被せた形で、高さは1.5メートルで、敷地面積は33平方メートルです。碑身の前面には「三一万歳運動記念碑」と漢字で刻まれており、側面には周東人事のソン・ビョンギ、ソン・テヒョン、パク・ミニ、ユ・ジョングン、イ・ジョンウ、イ・ドゥヨン、イ・ジョンホンなど8人の名前が刻まれています。建設は1989年3月1日に行われ、2004年12月に国家報勲処から顕忠施設に指定されました。原州市虎底面梅湖里は3・1運動当時は横城郡書院面盆日里という名前でした。 3・1運動が広がっていた1919年4月12日、盆日里住民のソン・ビョンギは、従兄のソン・ビョンチャンの家でソン・テヒョン、パク・ミニ、イ・ジョンホンなどと共に、独立万歳デモを起こすことを決定しました。その日の夜9時頃には、村住民70人余りが集まり、香山に登って松明を上げ、大韓独立万歳を叫びました。ユ・ジョングン、イ・ドゥヨン、イ・ジョンウ、キム・オクボンなども万歳の叫び声に応えて住民たちを呼び集め、70～100人の住民が一晩中、村を巡回しながら万歳デモを行いました。夜が明ける頃には解散しました。この日の万歳デモの主導者であるソン・ビョンギは逮捕され、懲役10月の刑を言い渡されました。また、ソン・ビョンギには後に建国勲章愛族章が授与され、パク・ミニ、ユ・ジョングン、イ・ドゥヨン、イ・ジョンウ、キム・オクボンには大統領表彰が贈られました。",
    "QA": [
        {
            "question": "3・1万歳運動記念碑はどこに建てられていますか？",
            "answer": "江原特別自治道原州市の香山に建てられています。"
        },
        {
            "question": "3・1万歳運動記念碑の高さは何メートルですか？",
            "answer": "3・1万歳運動記念碑の高さは1.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "3・1万歳運動記念碑の前面には何と刻まれていますか？",
            "answer": "3・1万歳運動記念碑の前面には「三一万歳運動記念碑」と漢字で刻まれています。"
        },
        {
            "question": "3・1万歳運動記念碑の側面には何人の名前が刻まれていますか？",
            "answer": "3・1万歳運動記念碑の側面には8人の名前が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "3・1万歳運動記念碑の建設はいつ行われましたか？",
            "answer": "3・1万歳運動記念碑の建設は1989年3月1日に行われました。"
        },
        {
            "question": "3・1万歳運動記念碑は何によって指定されましたか？",
            "answer": "3・1万歳運動記念碑は2004年12月に国家報勲処から顕忠施設に指定されました。"
        },
        {
            "question": "3・1運動当時の原州市虎底面梅湖里は何という名前でしたか？",
            "answer": "3・1運動当時の原州市虎底面梅湖里は横城郡書院面盆日里という名前でした。"
        },
        {
            "question": "3・1運動の万歳デモの主導者は誰でしたか？",
            "answer": "3・1運動の万歳デモの主導者はソン・ビョンギでした。"
        },
        {
            "question": "3・1運動の万歳デモは何時頃に行われましたか？",
            "answer": "3・1運動の万歳デモはその日の夜9時頃に行われました。"
        },
        {
            "question": "3・1運動の万歳デモには何人の住民が集まりましたか？",
            "answer": "3・1運動の万歳デモには村住民70人余りが集まりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 550,
        "QA": 405
    }
}